const questions = [
  {
    question: "–ö–∞–∫–æ–π –Ω–∞—Ü–∏–æ–Ω–∞–ª—å–Ω—ã–π —Ü–≤–µ—Ç–æ–∫ –Ø–ø–æ–Ω–∏–∏?",
    answers: ["–†–æ–º–∞—à–∫–∞", "–°–∞–∫—É—Ä–∞", "–ü–æ–¥–æ—Ä–æ–∂–Ω–∏–∫", "–¢—é–ª—å–ø–∞–Ω"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "–°–∫–æ–ª—å–∫–æ –ø–æ–ª–æ—Å –Ω–∞ —Ñ–ª–∞–≥–µ –°–®–ê?",
    answers: ["13", "20", "7", "15"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "–ö–æ–≥–¥–∞ –æ—Ç–∫—Ä—ã–ª–∏ –ª–æ–Ω–¥–æ–Ω—Å–∫–æ–µ –º–µ—Ç—Ä–æ?",
    answers: ["1863", "1905", "2000", "1855"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "–ö–∞–∫–æ–µ –∂–∏–≤–æ—Ç–Ω–æ–µ –º–æ–∂–Ω–æ —É–≤–∏–¥–µ—Ç—å –Ω–∞ –ª–æ–≥–æ—Ç–∏–ø–µ Porsche?",
    answers: ["–ö—Ä–æ—Ç", "–õ–æ—à–∞–¥—å", "–ñ–∞–±–∞", "–õ–µ–º—É—Ä"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "–°–∫–æ–ª—å–∫–æ –∫–ª–∞–≤–∏—à —É –∫–ª–∞—Å—Å–∏—á–µ—Å–∫–æ–≥–æ –ø–∏–∞–Ω–∏–Ω–æ?",
    answers: ["100", "93", "88", "112"],
    correct: 3,
  },
  {
    question: "–ö–∞–∫–∞—è –∫–æ—à–∫–∞ —Å–∞–º–∞—è –±–æ–ª—å—à–∞—è –Ω–∞ –ø–ª–∞–Ω–µ—Ç–µ?",
    answers: ["–õ–µ–≤", "–î–æ–º–∞—à–Ω–∏–π –∫–æ—Ç", "–ì–µ–ø–∞—Ä–¥", "–¢–∏–≥—Ä"],
    correct: 4,
  },
  {
    question: "–ö–∞–∫–∞—è –∑–≤–µ–∑–¥–∞ –±–ª–∏–∂–µ –≤—Å–µ–≥–æ –∫ –ó–µ–º–ª–µ?",
    answers: ["–ü–æ–ª—è—Ä–Ω–∞—è –∑–≤–µ–∑–¥–∞", "–°–∏—Ä–∏—É—Å", "–°–æ–ª–Ω—Ü–µ", "–ê–Ω–¥—Ä–æ–º–µ–¥–∞"],
    correct: 3,
  },
  {
    question: "–ö–∞–∫–∏–µ –¥–µ—Ä–µ–≤—å—è —Ä–∞—Å—Ç—É—Ç –∏–∑ –∂–µ–ª—É–¥–µ–π?",
    answers: ["–î—É–±", "–ö–ª–µ–Ω", "–ì–∏–∫–æ—Ä–∏", "–ì—Ä–µ—Ü–∫–∏–π –æ—Ä–µ—Ö"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "–°–∫–æ–ª—å–∫–æ —Ü–≤–µ—Ç–æ–≤ –≤ —Ä–∞–¥—É–≥–µ?",
    answers: ["10", "7", "6", "8"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "–ö–∞–∫–æ–π –∫–æ—Ä–∞–±–ª—å –∑–∞—Ç–æ–Ω—É–ª –≤ 1912 –≥–æ–¥—É?",
    answers: ["–ú—ç–π—Ñ–ª–∞—É—ç—Ä", "–ê—Ä–∏–∑–æ–Ω–∞", "–ß–µ—Ä–Ω–∞—è –∂–µ–º—á—É–∂–∏–Ω–∞", "–¢–∏—Ç–∞–Ω–∏–∫"],
    correct: 4,
  },
];

// –ù–∞—Ö–æ–¥–∏–º —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç—ã HTML —Ä–∞–∑–º–µ—Ç–∫–∏
const quizHeader = document.querySelector(".quiz-header");
const quizList = document.querySelector(".quiz-list");
const quizBtn = document.querySelector(".quiz-button");

// –ü–µ—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω—ã–µ –∏–≥—Ä—ã
let score = 0; // –∫–æ–ª-–≤–æ –ø—Ä–∞–≤–∏–ª—å–Ω—ã—Ö –æ—Ç–≤–µ—Ç–æ–≤
let questionIndex = 0; // —Ç–µ–∫—É—â–∏–π –≤–æ–ø—Ä–æ—Å

// –ó–∞–ø—É—Å–∫ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–π
claerPage();
showQuestion();
// –ó–∞–ø—É—Å–∫ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ –ø–æ –∫–Ω–æ–ø–∫–µ
quizBtn.onclick = checkAnswear;

// –û—á–∏—â–∞–µ–º HTML —Ä–∞–∑–º–µ—Ç–∫—É
function claerPage() {
  quizHeader.innerHTML = "";
  quizList.innerHTML = "";
}

// –ó–∞–ø—É—Å–∫ –≤–æ–ø—Ä–æ—Å–∞ –∏ –æ—Ç–≤–µ—Ç–æ–≤
function showQuestion() {
  //–ó–∞–º–µ–Ω–∞ Title –≤ Header
  const headerTepmlate = `<h2 class="quiz-header__title">%title%</h2>`;
  const title = headerTepmlate.replace("%title%", questions[questionIndex]["question"]);

  quizHeader.innerHTML = title;

  // –í–∞—Ä–∏–∞–Ω—Ç—ã –æ—Ç–≤–µ—Ç–æ–≤ —Ü–∏–∫–ª –¥–ª—è –ø—Ä–µ–±–æ—Ä–∫–∏
  for ([index, answerText] of questions[questionIndex]["answers"].entries()) {
    // –®–∞–±–ª–æ–Ω–Ω–∞—è —Ä–∞–∑–º–µ—Ç–∫–∞ –¥–ª—è –≤–æ–ø—Ä–æ—Å–∞
    const questionTemplate = `
    <li class="quiz-list__item">
        <label for="">
            <input value="%number%" type="radio" name="answer" />
            <span>%answer%</span>
        </label>
    </li>`;

    const answearHTML = questionTemplate.replace("%answer%", answerText).replace("%number%", index + 1);

    quizList.innerHTML += answearHTML;
  }
}

function checkAnswear() {
  // –í—ã–±–æ—Ä –æ—Ç–º–µ—á–µ–Ω–Ω–æ–π —Ä–∞–¥–∏–æ–∫–Ω–æ–ø–∫–∏
  const checkedRadio = quizList.querySelector('input[type="radio"]:checked');

  // –ï—Å–ª–∏ –æ—Ç–≤–µ—Ç –Ω–µ –≤—ã–±—Ä–∞–Ω –Ω–∏—á–µ–≥–æ –Ω–µ –¥–µ–ª–∞–µ–º, –∏ –≤—ã—Ö–æ–¥–∏–º –∏–∑ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏
  if (!checkedRadio) {
    quizBtn.blur();
    // alert("–í—ã–±–µ—Ä–∏ –æ—Ç–≤–µ—Ç");
    return;
  }

  const userAnswear = parseInt(checkedRadio.value);

  //   –ï—Å–ª–∏ –æ—Ç–≤–µ—Ç–∏–ª –≤–µ—Ä–Ω–æ - —É–≤–µ–ª–∏—á–∏–≤–∞–µ–º —Å—á–µ—Ç
  if (userAnswear === questions[questionIndex]["correct"]) {
    score++;
  }

  if (questionIndex !== questions.length - 1) {
    questionIndex++;
    claerPage();
    showQuestion();
    return;
  } else {
    claerPage();
    quizList.remove();
    showResults();
  }
}

// –§—É–Ω–∫—Ü–∏—è –¥–ª—è –ø–æ–∫–∞–∑–∞ —Ä–µ–∑—É–ª—å—Ç–∞—Ç–æ–≤
function showResults() {
  const resultsTemplate = `
  <h2 class="quiz-header__title">%title%</h2>
  <h3 class="quiz-header__summary">%message%</h3>
  <p class="quiz-header__result">%result%</p>`;

  let title, message;

  if (score === questions.length) {
    title = "–ü–æ–∑–¥—Ä–∞–≤–ª—è–µ–º! üéä";
    message = "–í—ã –æ—Ç–≤–µ—Ç–∏–ª–∏ –≤–µ—Ä–Ω–æ –Ω–∞ –≤—Å–µ –≤–æ–ø—Ä–æ—Å—ãüòé";
  } else if ((score * 100) / questions.length >= 50) {
    title = "–ù–µ–ø–ª–æ—Ö–æ–π —Ä–µ–∑—É–ª—å—Ç–∞—Ç! ü§òüèΩ";
    message = "–í—ã –¥–∞–ª–∏ –±–æ–ª–µ–µ –ø–æ–ª–æ–≤–∏–Ω—ã –ø—Ä–∞–≤–∏–ª—å–Ω—ã—Ö –æ—Ç–≤–µ—Ç–æ–≤ üòâ";
  } else {
    title = "–°—Ç–æ–∏—Ç –ø–æ—Å—Ç–∞—Ä–∞—Ç—å—Å—è üòí";
    message = "–ü–æ–∫–∞ –í–∞—à —Ä–µ–∑—É–ª—å—Ç–∞—Ç –æ—Å—Ç–∞–≤–ª—è–µ—Ç –∂–µ–ª–∞—Ç—å –ª—É—á—à–µ–≥–æ üëí";
  }

  // –†–µ–∑—É–ª—å—Ç–∞—Ç
  let result = `${score} –∏–∑ ${questions.length}`;

  const finalMessage = resultsTemplate
    .replace("%title%", title)
    .replace("%message%", message)
    .replace("%result%", result);

  quizHeader.innerHTML = finalMessage;

  // –ú–µ–Ω—è–µ–º –∫–Ω–æ–ø–∫—É –Ω–∞ –∏–≥—Ä–∞—Ç—å —Å–Ω–æ–≤–∞
  quizBtn.blur();
  quizBtn.innerText = "–ù–∞—á–∞—Ç—å –∑–∞–Ω–æ–≤–æ";
  quizBtn.onclick = () => history.go();
}
